點解私院收到重症要踢返去公立醫院?

真心想知
係公立醫院設備真係好D
定係私家醫院只係唔想賴屎上身？
如果係後者，班醫生真係仆街黎架WO

或者咁講
係要到幾嚴重先會去返公立醫院?
真係醫唔到出唔到院，定係只要係有D風險既大型手術都會去返公立?

私醫貴 同埋 私醫的確好廢
除非識名醫

設備同經驗好d

可以答你，設備問題，HA引進咗唔少equipment ，HA每年都科水落公院

兩樣都係
例如私院係冇兒童ICU
細路病到好危急一定要踢去公院既兒童ICU

危急病人又係踼去公院唔好整臭自己個朵
最典型就係係私院產房難產
私院會直接推個生仔生到一半既大肚婆上白車去公院

私院啲醫生冇公院個啲咁勁
當年咪有單唔知咩換肝手術
最黎唔知邊個公院醫生比人鬧
話佢遲到定唔知乜
實質上係私院搞唔掂就臨時臨急叫返公院做

緊係啦 醫唔好整臭個朵

吳國際

因為重症醫唔到 會直接影響聲響
私家醫院醫生為左自己個聲譽盡量都唔會接麻煩既症
除非名人，醫好佢 自己名聲會增加

真係最新科技？

又唔可以咁講嘅，私院都有咁少equipment ，不過私院啲設備啱療養康復，HA啲架生對付啲麻煩複習case

但係私家醫生都係公院個到出黎

生意黎講，緊係間醫院死亡率越低越好.

我成日以為關事

你俾得起錢

咁簡單都唔識
係私院醫死左
邊個仲敢去呢間野?

講外科手術最勁
一定係qm 同威爾斯

肥肥咁有米都係去qm

伊莉莎白日日旺角咁多人
兒科專家

降低佢地醫好病人既比率

重症嗰方面其實公立醫院係勁啲

養和d機會唔夠新唔夠靚？
講經驗, 好多私院大國手都係由2大教學醫院走出黎既正/副教授

私院搵錢地方
明知醫唔好死響佢度當然咋咋林踢去公院

因為有D尊貴客人好驟忌診所入面死過人,驚有鬼

唔去返公院
唔通操自操刀死係自己手上玩百人斬咩

驚你冇錢找數呀

因為公院啲醫生勁啲

私家醫院見過我有隻cancer唔係幾易搞，叫我翻公立搞，最後宜家好翻兩年

咩原因大家都知啦

我覺得成立
顧問級個啲一定勁過私家
醫緊, 醫好又有病例做教學
利申: 9估

成班喺到憑空想像人地咩諗法 又當係真

咁踢返去會唔會排快d ?

一直都唔廢
不過係忙冇時間理

認真答你

十有八九返黎公立係經濟問題
私立掛牌醫生除左專做開嘅手術之外其他完全唔會做
同埋護士知識同能力處理唔到惡劣Case
公立就危機處理好啲Backup完善啲

佢地無時間深入了解病人
我覺得做手術實力公院其實完全無問題
不過公院醫生啲精神夠唔夠用就兩睇

私院為賺錢
風險低 流轉率高先收
你重病風險又高 就算賺你錢都要睇機會成本
可能搞幾個星期先賺幾萬
睇傷風果d 風險又低 又快賺
計番條數 仲好賺 好似牙醫咁
洗牙最穩賺 做大手術都轉介啦

咁多專科顧問 出意外都易救d
私立勁果d咪又係公立出來

全港有邊間醫院未死過人

我都係想講呢句

重點 唔想中伏
利申 二邊都做過

同埋驚病人拖得耐會走數
你入icu 一晚8萬蚊 起碼

點會
公立最勁個D去哂私家啦

吳國際？

話HA設備好啲個啲人係咪平行時空過嚟

人地雖則係做醫療
不過始終打開門口做生意
冇必要冒不必要風險
醫唔好, 輕則名譽受損, 重則俾人告, 要打官司

最通常原因係唔夠錢私院住ICU/HDU一晚都係普通人幾個月人工

盧寵茂 黎青龍都係公立

跟住呢班自私精又控制左醫委會，
後果，大家見到

呢2個已經唔係為錢為名而愁....
所以做公定私無分別

其實我一直諗醫生都大把錢仲返工為咩 9成有家底先讀醫

有邊間醫院有錢得過政府

教授, 研究人員都喺晒政府道. 你話呢.
我之前個醫生係教授. 呢D 人有錢到咁上下, 為錢為名之餘, 真係更為追求醫學上既研究
私家醫院嗰班醫生係有經驗既醫生. 但係佢哋唔係最TOP嗰班醫學研究人員. 所以奇難雜症一定係返政府醫.

第一，因為私家醫生係私院輕鬆慣已經唔係好記得點醫重症
第二，私院醫生驚揹飛 啲人一黎private就覺得俾咗錢就一定好得翻 少少嘢都話要投訴
第三，HA多specialist 仲要有啲咩特別嘅case都會開case conference大家討論俾咩treatment 對pt.黎講係真係好啲嘅
第四，住晩HDU都真係萬萬聲 一陣又講數又話冇錢俾就廢鳩事啦

最大原因應該驚你無錢比。

唔個實際設備有無唔同，但d人成日話私院無nicu,但其實起碼仁安同港安有囉，港安大概兩萬蚊一日。

另外5、6年前見過一個肝can住左一年養和救唔番，大概用左4球。

你都戇鳩
就係想鳩hea先去私院撈
邊個會自己搵野做
你估真係懸壺濟世

私院同公院係唔同target clients
1.私院同公院都係醫院 但有既設備唔同
eg1 私院無ER 假如你比車撞 你去到私院只會幫係簡單包紮就立即轉去公院
eg2 假如你中左高度傳染病 例如肺癆 私院無高度隔離病房 會即刻轉送你去公院

2.私院係做主要做時間短 利潤高既野
2.1手術(無咩手尾跟 快黎快去 快快做下一個病人)
2.2 生仔 (開刀生仔+3日留院 立即換下一個)
2.3 化療電療 (引進最先進既設備 收你幾十萬 一百萬一個course *養和已經係筲箕灣起緊一棟大樓專做呢樣嘢)
2.4 美容 (唔洗多講)
公院係為大眾做 所以咩科咩病都要醫

利申 10年醫療界 巴打 非gay

關非gay咩事

講真
有醫德 果堆其實係公院

人工私院又好 又冇咁多人 d病人又有文化 冇咁辛苦

仲留係公立醫院 真係醫生

公院真係銅人堂 真係咩都識 仲要包底

私院小病去 係好似住酒店咁 好多人服侍你

重症唔係李+x或者賭王級別都俾唔起住院費同醫療費 既然咁辛苦 不如去番公院你慢慢住

私院係basic設施好 例如有4-5部bp機俾你量 探熱機都有幾部俾你
仲要病床全電動 每張床一部電視+電腦mix

公院就一部bp機走世界 連耳探都要輪住咁用
不過依家好啲 起碼多咗兩部機 同一部耳探
可能你覺得多 但講緊嘅係兩三部for 6x人用 一個唔好彩 有個緊急case要成日mon住個含氧量+血壓
得返兩部俾你用
仲要有啲病房嘅床仲係手動+訓走廊
所以你想要私隱+服務就去私院
但講到做大手術/好ill case個啲設施私院未必有
例如兒科ICU 有個case太嚴重都係踢返佢去公院

係咩, 公立果D好串,尤其後生果D
唔知係咪壓力大

補充 其實私院比較上似rehab 復康性質
公院做完手術 唔少人轉去私院等好返
不過前提要你有錢+有熟醫生
同埋私院都係主要做啲細手術 快啲做快啲好完然後下位
當然生仔嘅話私院係好啲嘅 如果孕婦本身冇乜事嘅話

所謂嘅高度隔離病房唔係都係negative pressure room？private點會冇呀

講 真 日日見到一車車某國人

唔撚火就假

一日睇 100個都唔知有冇30個香港人

做醫生真係辛苦 仲要笑笑口 聖人咩 日日 迫爆

我又覺得 好禮貌香港人 睇公院冇咩野 都幾關心

公立係賣專業唔係賣服務唔滿意嘅佢地絕對唔介意你番翻私家

想問問醫淋疤癌私院同公家最大分別係咩？

教授級有做私家症,做公家可以滿足自己既教學心又有得賺外快

驚你唔夠錢，仲唔拿拿臨送你去公院，
班有錢佬你睇下佢會唔會送去公院 你睇下何鴻生嗰啲

有錢佬係入私院 然後搵晒私院公院大佬級去一齊睇

出得黎做私家都顧問級醫生啦有啲教授添

啱呀 入一入私院icu一個月洗過百萬都得呀

重症/複雜case驚張單俾預想既貴
同入院前病人預想既價差太遠
就算唔太佢走數都驚有拗撬

好似話做大手術一定係公院做，d醫生資深d...通常都會去返瑪麗醫院，威爾斯，or伊利沙伯

屋企老人家係浸會睇左好多年，但遲d有大手術做，都叫佢去返瑪麗

其實你都講咗

一來無咁好設備
就算有，例如養和
都唔係serve 你班賤民

二來私院好怕上報紙

試過係港安睇急症
有個阿婆送入黎
醫生同家屬講可以收症
或者幫佢叫白車返政府
叫家屬決定
最後家屬都係叫車返政府

點解政府唔肯起多啲醫院，要睇公立醫院好似去左第三世界咁

同埋想問私家收咁撚貴，究竟唔少人年年買咁貴保險有無得claim?

宜家咁多間都唔夠人
仲起多間,仲有選址呢

公立排咁耐即係叫你死啫 比得起錢都趕客
一個二個醫生掛住刷白金獎牌0敗積

聽過有人生仔生到入埋ICU
但私院ICU 一日係以上萬蚊計
唔係個個負擔到
所以私院產科由醫生收症個刻已經好小心
有唔對路就會叫你緊急開刀

唔洗好似誠仔好有錢
你係名人,社會重要人物
個個爭著幫你醫

lm

記住
私院係一盤生意
買任何設備都要計成本效益
公院就唔會計個設備可以搵到幾多錢
而係計可以醫到幾多人
而且任何有需要嘅設備都一定會買

>有家底先讀醫
呢點如果你話係近呢十幾年既話就係.
我識得有好多個有幾十年經驗既醫生既出身都幾貧困下. 不過當然, 當時環境同而家唔同.

仁安鬼有NICU
育嬰房都係得幾張so called SCBU 床位
跟手就勸d 父母轉去威爾斯

幾個原因都係

最大原因一定係怕鑊氣

養和仁安法國 咁渣GA

近呢十幾年都唔會係
以中大呢間窮撚大學計，真係稱得上有家底既大概佔兩成，其餘大部分只係中產

冇醫生起黎有咩用？北大嶼山醫院開咗咁多年都未提供到全面服務。

北大嶼山醫院近八成病牀未使用 副行政總監認進度慢 望未來兩年全面開展服務

Agger，所以好佩服真心喺公立醫院為咗病人嘅前線工作人員
呢啲真係醫者父母心

老實講 私院服務好條隊相對上冇咁長
公院利係排CT MRI 腸胃鏡都講緊要半年
urgent都要1星期內
去私院做 即刻上房禁食 第2日照
好多人都係 claim保險先去私院

如果去講錢，私院/旺角商業醫生樓同大陸醫院有咩分別

見到有間房定指示牌寫有咋，touchwood唔使知實際係點

私院搵錢 公院救人

第一件事問你有無保險，第二件事睇你份保險cover到幾多，計出黎你唔夠錢埋單，唔通仲留你係到咩，緊係拿拿聲踢你走

如果有特殊case係會send返俾公立，醫學研究問題

最勁尤其是有係大學教書嗰啲都會係公立

醫唔好，私院都驚出事俾人告
仲有d 病太少人有，佢計過條數同現有staff 專業知識，無錢賺

私家名醫唔一定好
有d呃飯食

利申：私家醫生，不是名醫

Icu最勁係qe，因為有黎鏡堯

其他咪又係咁

睇邊飯
Qm除咗hepatobiliary 其他唔覺有咩特別

錯
大把勁人留喺公立

教授，學術研究嗰班一定係大學入面。即係政府。
呢個post 嘅人好似唔記得呢班人存在。只係諗住一般普遍嘅醫生。

Lymphoma 喺私家pathology 比到diagnosis都已經偷笑（某私院除外）
有少少懷疑即踢番公立

Cos 唔等如最勁（好多時都唔係）
大學教書出紙同醫術又係完全冇關
大家概念要清一清

St T 係出名亂

錯
大把fellow咗一兩年出private

好多時係太累西面

有 但都係做家庭科或者普通駐院醫生 我意思顧問級都有撈私家 利申：做私院

大家有咩盡問
利申：公立私家各做咗八年，自己嘢唔答，費事利益衝突

你話駐院我冇野講
你睇associate list
Surgery gyn 大把fellow 一兩年出黎搵食

巴打你係幾耐之前做左10年?
好多間私院都有ER或Isolation room

私院finance 同我講有七成半至八成病人是 claim 保險的

我不是那位巴打哦

試過私家做完手術 手術後10日流血不止去翻間醫院 佢叫我call白車去公立

呢兩間話曬主要教學醫院 勁係正常

好簡單，單講癌症，如果係後續治療階段（即係化療，電療，標靶藥物等等）喺私院醫真係無底深潭，日日燒錢咁燒，分分鐘連保險都唔夠貼，亦聽過有人賣樓去支付

認同
其實oncology 公立同私立regime 差唔多
當然公立都會有自費薬

我想問如果半夜中風，係去邊間醫院好，因為聽過個case個病人響銅鑼灣懷疑中風，家人用自己方送佢去瑪麗，唔去鄧肇堅唔去東區，佢話因為全港得幾間醫院有24小時專科醫生睇中風，好似係瑪麗、qe 同威院

咁只係因為私家個班唔敢去醫人
因為醫唔好就整臭自己個朵 整花個底
所以有啲咩差啲嘅case就扔哂返公立到
所以你就咁睇結果 當然係公立醫重症好啲
因為私家醫院根本就唔會醫
但係哩樣嘢同公立醫院設備好唔好根本就冇關係

＄

話你聽，之前有case跟白車入左A&E R房
個屋企人係咁叫人送返阿婆去私院
醫生救完出黎，講左句：「我就算比你送佢走，你都係原車送返黎，你真心覺得私院會收你呢個case?」

我上年中左急性淋巴癌，根據我隔離床個阿伯話私院就係服務好少少醫生睇你睇得密啲，其他無分別
公院平超多，我連埋換骨髓搞左一年多啲，洗左廿萬左右，私院一個月起碼十萬，而且換骨髓一定得公院做到，異體移植仲要得瑪麗先做到，淋巴癌姐係白血病基本都要做移植
我有朋友媽媽係大陸比較高級既官，佢幫我問左啲大國手佢話醫血液病，瑪麗係全世界top的

柯P係台灣做醫生都講過冇生存希望既病人，試過全部病房都唔收，最後要係醫院走廊直到死果刻，Ｄ醫生都要立功同拎成就感寫靚自已個files，十個醫生九個都功利，特別係D冇才能既醫生知道自己醫唔好你就費事晒自己時間，所以佢係台灣佢主持既重症病房就算等死既病人佢都一定會收，入面既醫生都係各科最頂尖既可以即時做到所有手術。

香港？收皮啦

柯P一早講過

做咩唔告佢？

咩係私醫
巴打啱啱作出黎？

你係咪想講私院
行內行外都未聽過人講私醫

公院多專科 經驗多 其實個人覺得公院醫生係可靠好多 佢地係公院多好多機會接觸到奇難雜症 自然掂啲

連登仔之前唔係咁講架
我個陣話公立醫院問題只係唔夠人手唔係廢
班連登仔話你唔識野架

做生意係咁
正如搵順豐DHL寄d偏遠村郊離島區
佢都係一撚寄過去香港郵政搞
根本唔洗同你講社會責任

其實個心態就係，醫到你嘅你俾唔起錢醫，醫唔到嘅亦無謂拖你喺度，反正重症公立一定會收，咁你唔係太堅持嘅都全部送過去啦

舉個例子，去私家醫院醫癌症，咁你俾得起錢佢亦醫得好你，但係就要連埋住院呀藥呀化療呀加埋上百萬，你俾得起冇問題，俾唔起去公立啦，佢哋都會醫你㗎

設備同資源問題，有咩事嘅話私家醫院嘅條件未必夠去救人，例如血庫公立醫院庫存會多過私家。

但係私家醫院環境會好啲，冇咁逼人手冇咁緊張，所以有啲重症病患情況穩定之後，醫生會比佢地轉去私家養病。

公院係有勁醫生，但更多係新醫生， 而且重要係要random 醫生，如果有錢，我會選信得過的醫生，而唔係 random

如果唔計香港嘅問題，理論上噉分工最合理

私院冇兒童icu喎

天水圍醫院, 北大嶼山醫院起左出黎咁耐仲有好多服務都未開到

大型設備嚟講HA係好過私醫好多
公院有人埋單，但私院買完utilisation 低就係倒米
只不過係公院買幾多，個quota唔夠你咁多patients 分咁解

例如X光機，公院骨科已經用到有live view嘅細x光機
但私醫都好似係都得得明德一部

罕見疾病公院遇得多，自然會買器材配合，貴一貴都會買

私家醫院可能10年先遇一次，點會為一個病人買器材

大路的病痛去私家，奇難雜症去公立

出事佢地要孭飛
緊係比番HA啦

HS HA醫生真係好charming

最大ga分別
u must be joking.....

其實兩種人都有
香港地跟DSE入medic的話算係公平
夠分 interview又正正常常唔係痴線佬就入得
已經唔睇你課外活動/ 社區服務呢啲可以用錢砌出嚟嘅方面

當然non-jupas嗰批就可能係有錢啲
淨係啲required document已經睇得出

事實

認真答你
私院收重症由你入院一刻已經評估緊你有無錢
有無香港身分證 住邊到 咩保險級數 全部都睇
醫重症例如要洗cvv講緊係十幾萬一日 inotropes 幾千蚊支 但如果真係吊命嘅 仲逐支同你計
終極sepsis左 要吊pentaglobin 講緊成4 50萬
私院怕你走數 多數兩日要埋一次單
你估個個都俾得起？如果醫生 或姑娘都覺得你有能力 恭喜你 你可以係到醫 如果唔係 窮人就自覺番HA 啦 到時候俾唔起錢棧肉酸

正確
但呢一兩年可能有改善

你句作岀黎好好笑

老實講 公院醫院醫生唔比私家差
講緊嘅係副顧問或以上
點解d人成日話公院差 又多醫療事故
理由好簡單

1. 有經驗嘅醫生不足
而且公院最多嘅係受緊training嘅醫生
依班醫生經驗未夠 又無足夠有經驗嘅人帶住
但你又要俾佢地試 俾佢地做喎
唔俾就乜都唔識無經驗
唔識無人教無經驗實多出錯

2. 況且係公院你無得揀醫生
做手術就真係睇運氣
遇唔遇到個技術好又有醫德嘅醫生

咁梗係
行行都係咁

所以見班港奴拎錢去私院以為自己係人上人,又唔熟行情,分分鐘俾人呃..

私家始終sell 服務,唔係技術

有好多奇怪醫生都去左私家

你話出名去私家都話,因為衰古怪俾人叫走戈D都係私家掛牌炸

私院唔知,
診所就好多都好撚廢
公立醫院斷症準好撚多

所以啲人去急證唔係無原因
除左錢, 質素都好重要